%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usetikzlibrary{quotes}
\usetikzlibrary{angles}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing}
\usetikzlibrary{patterns}

\title{Sinus et Cosinus}

\begin{document}

\begin{frame}

  \begin{columns}
    \begin{column}{0.6\textwidth}
      1. Calculer une valeur approchée de $AB$ dans le triangle ci-contre.
    \end{column}
    \begin{column}{0.4\textwidth}
      \begin{tikzpicture}[scale=1, ultra thick]
        \coordinate (A) at (0, 0);
        \coordinate (B) at (3, 0);
        \coordinate (C) at (0, 1);
        \draw (A) node[left]{$A$};
        \draw (B) node[right]{$B$};
        \draw (C) node[left]{$C$};
        \draw (A) -- (B) -- (C) node[midway, above right]{3cm} -- cycle;
        \draw pic ["$25^o$", draw, red, angle radius=1.5cm, angle eccentricity=1.3] {angle=C--B--A};
        \draw ($(A)+(.2,0)$)
        -- ($(A)+(.2,.2)$)
        -- ($(A)+(0,.2)$);
      \end{tikzpicture}
    \end{column}
  \end{columns}

  \vspace{\stretch{1}}
  \hrule
  \vspace{\stretch{1}}

  \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      2. En utilisent des triangles rectangles adéquats, dans le (quart de) cercle trigonométrique ci-contre, exprimer $x$ et $y$ en fonction de $t$.
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{tikzpicture}[scale=4, ultra thick]
        \clip (-.15, -.15) rectangle (1.2, 1.2);

        \draw[darkgray] (0,0) circle (1);
        \draw[darkgray, ->] (-1.1,0) -- (1.1,0);
        \draw[darkgray, ->] (0,-1.1) -- (0,1.1);

        \coordinate (O) at (0,0);
        \coordinate (I) at (1,0);
        \coordinate (M) at ({cos(60)},{sin(60)});

        \draw[blue, decoration={brace, mirror, raise=3pt},decorate] (O) -- node[below=3pt]{$x$} ({cos(60)}, 0);
        \draw[blue, decoration={brace, raise=3pt},decorate] (O) -- node[left=3pt]{$y$} (0, {sin(60)});

        \draw (M) node{$\bullet$} node[above right]{$M$};
        \draw[-latex] ($(I)+(.05, 0)$) arc (0:60:1.05) node[midway, above right]{$t$};

        \draw[dashed] (0, {sin(60)}) -- (M) -- ({cos(60)}, 0);
        %\draw[dashed] (O) -- (M);
      \end{tikzpicture}
    \end{column}
  \end{columns}

\end{frame}

\end{document}
